\documentclass{standalone}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[francais]{babel}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz,pgf}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsthm}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{color}%pour pouvoir changer la couleur du text

\usetikzlibrary{arrows} 
%Pour dessiner les tableaux boisÃ©s.

\usetikzlibrary{shapes.geometric}

  \newcommand{\LineWidth}{1}
  \newcommand{\SizePoint}{.10*\LineWidth}
  
\newcommand{\Square}[2]{
    \draw[color=black, line width=\LineWidth] (#1-.5, #2-.5) --++ (0,1) --++ (1,0)--++ (0,-1) -- cycle;
    }
\newcommand{\Point}[2]{
    \filldraw[color=black] (#1, #2) circle (\SizePoint);
    }

%Pour colorier des carrés
\newcommand{\ColoredSquare}[3][white]{
    \filldraw[color=#1] (#2-.5, #3-.5) --++ (1,0) --++ (0,1) --++ (-1,0) -- cycle;
    }
    
%Pour marquer les carrés du ruban
\newcommand{\RibbonSquare}[2]{
    \draw (\x,\y) node {\color{red}\Large\textbf{+}}
    }
    
%Pour le point spécial
\tikzset{block/.style    = {draw, rectangle, minimum height = \SizePoint,
   minimum width = \SizePoint, inner sep=5pt}}
\newcommand{\SpecialPoint}[2]{
    \draw (#1, #2) node [block] {};
    }
   
%Pour le point spécial conjugué
\newcommand{\ConjugateSpecialPoint}[2]{
    \node[diamond, draw, fill=none , inner sep=3.5pt] at (#1, #2) {};
    }
\usetikzlibrary{calc}
\renewcommand{\r}[1]{{\color{red}#1}}
\renewcommand{\b}[1]{{\color{blue}#1}}
\begin{document}
\begin{tikzpicture}

\begin{scope}[
    yshift=45,
    hook/.style={edge from parent/.style={draw,dashed}}
]
    \vspace{.5cm}
    \node{}
        child{node{\huge\r{$a$}}}
        child[missing]
    ;
\end{scope}
\begin{scope}[xshift=30]
    \node (B) at (0,0) {\huge \r{$a$}};
    \node (H) at (0,1.5) {\huge \r{$b$}};
    \node[rotate=90] at (.5,.75) {\huge $<$};
    \draw[loosely dotted, line width=2pt] ($(B)+(0,.3)$) -- ($(H)+(0,-.3)$);
\end{scope}
\begin{scope}[
    xshift=80,
    yshift=45,
    hook/.style={edge from parent/.style={draw,dashed}}
]
    \node{}
        child[missing]
        child{node{\huge\b{$a$}}}
    ;
\end{scope}
\begin{scope}[xshift=130]
    \node (B) at (0,0) {\huge \b{$a$}};
    \node (H) at (0,1.5) {\huge \b{$b$}};
    \node[rotate=90] at (.5,.75) {\huge $<$};
    \draw[loosely dotted, line width=2pt] ($(B)+(0,.3)$) -- ($(H)+(0,-.3)$);
\end{scope}
\end{tikzpicture}

\end{document}
